市面六個三文魚樣本五個含寄生蟲，包括肝吸蟲

香港人普遍愛吃魚生，早前一個人氣電視節目便有主持人力推生食鯇魚片刺身，引起激烈討論，舌尖上的美味是福還是禍？

本刊委託浸會大學對十一個魚生樣本，包括港人最愛的三文魚，及連衞生署也跳出來警告別亂生吃的鯇魚刺身化驗，結果相當嚇人。

報告發現，在六個三文魚樣本，竟然多達五個都有寄生蟲；而五個鯇魚樣本無一倖免全部中招。最令人吃驚是一個購自壽司專門店的三文魚樣本，竟帶有可以引發肝炎及肝硬化的肝吸蟲，中招手尾長。

研究員直言，正宗三文魚生長在鹹淡水交界，鹹度不太可能讓寄生蟲生存，懷疑是後期處理時，受不潔水源污染；或者該樣本根本不是三文魚，而是酷似三文魚的淡水虹鱒魚所扮。 病從口入，你仲敢唔敢亂生食？

港人普遍愛吃魚生，但本刊的抽查竟發現，有三文魚刺身樣本含寄生蟲，有一款更含可怕的吸肝蟲。

不少壽司店的統計顯示，三文魚是港人最愛的刺身，然而本刊抽驗發現三文魚含寄生蟲的情況卻頗為普遍。

記者隨機從港九各區的壽司店、連鎖超市及日式超市購買六個售價介乎八十元至一百元的三文魚刺身樣本，然後委託浸會大學進行化驗，結果發現，六個樣本當中，竟然有五個含寄生蟲，命中率極高。

其中一款購自連鎖壽司店的魚生，一盒四片當中有兩片分別含絛蟲及肝吸蟲。另一個六片裝購自外賣壽司連鎖店的刺身，當中三片含有絛蟲及尖線蟲。

含蟲量最多的樣本，是來自一間超市的三文魚，六片魚生全部被驗出含有絛蟲。而另一間連鎖超市的樣本，則被驗出八片三文魚當中，有四塊含絛蟲，含蟲量達一半。

負責化驗的浸大生物系研究助理梁浩文對結果表示驚訝，「三文魚生長喺鹹淡水域交界，水質鹹度令寄生蟲無法生存，所以化驗樣本唔應該帶有咁多種類嘅寄生蟲。」他懷疑，有關樣本含寄生蟲有兩大可能性，一是魚生來港後，在後期加工清洗時受污染，「可能係食水唔乾淨所致。」

三文魚是超市及外賣壽司店熱賣的魚生，多數沒有註明來源地，市民難確定是否能安全食用。

疑平價魚扮三文魚

另一個可能性是有人魚目混珠、假扮三文魚，「有理由懷疑部分樣本是生長於淡水嘅虹鱒魚，扮成三文魚出售。」他指出，售價低廉的虹鱒魚屬淡水魚，含有大量寄生蟲，不適宜作刺身食用，但其魚片紋理、色澤驟眼看與三文魚相似，「入口的口感就有分別，無三文魚的魚香味。」他懷疑部分商人用虹鱒魚扮貴價的三文魚出售。

他續解釋各類寄生蟲的特性，尤以肝吸蟲最有殺傷力，它初期身形不大，只有約一毫米大小，卻無孔不入，「肝吸蟲最喜歡入侵人體肝臟，七日內即可快速繁殖，愈生愈多，逐漸毀壞肝細胞，損害肝功能甚至引發肝炎，患者會感到易累，小便帶黃，經常腹瀉及發燒。肝吸蟲幾惡，畀佢侵襲手尾長，唔及早治理會肝硬化致死。」

至於尖線蟲，可怕度在肝吸蟲之下，「其蟲身約三毫米，進入人體後會大量繁殖，令患者出現腹瀉、發燒，吸取患者的養份，但相比起肝吸蟲，尖線蟲無咁難治療。」

至於魚片常見的絛蟲，進入人體後因為體溫適合繁殖，會在體內大量繁衍，尤其喜歡寄居於十二指腸或小腸，短短一星期蟲身可長大逾倍，由原來只得十至二十毫米，快速生長至五十至七十毫米，梁浩文說：「有文獻紀錄過，七十厘米長都有。」

為快高長大，絛蟲會無聲無息地瘋狂吸取人體養份作養料，「佢一路吸一路大，令生蟲嘅人感到易肚餓，但食完轉頭又腹瀉。」

由此可見，吃魚生必須謹慎。他指出，除了三文魚，其他魚生也有機會含寄生蟲，尤以淡水魚最高危。

肝吸蟲最喜歡入侵人體肝臟，七日內即可快速繁殖，愈生愈多，逐漸毀壞肝細胞，損害肝功能甚至引發肝炎，患者會感到易累，小便帶黃，經常腹瀉及發燒。肝吸蟲幾惡，畀佢侵襲手尾長，唔及早治理會肝硬化致死。

尖線蟲，可怕度在肝吸蟲之下，「其蟲身約三毫米，進入人體後會大量繁殖，令患者出現腹瀉、發燒，吸取患者的養份，但相比起肝吸蟲，尖線蟲無咁難治療。

絛蟲，進入人體後因為體溫適合繁殖，會在體內大量繁衍，尤其喜歡寄居於十二指腸或小腸，短短一星期蟲身可長大逾倍，由原來只得十至二十毫米，快速生長至五十至七十毫米。

超市的三文魚，六片魚生全部被驗出含有絛蟲。

連鎖壽司店的魚生，一盒四片當中有兩片分別含絛蟲及肝吸蟲。

另一個六片裝購自外賣壽司連鎖店的刺身，當中三片含有絛蟲及尖線蟲。

唔食魚生了

如果年年去檢查身體
話冇寄生蟲係屎度
咁準唔準確
係咪有寄生蟲 d屎一定有蟲卵？
定係個數量唔夠多嗰陣時啲屎都唔會有蟲卵

有無講邊幾間

又唔撚講邊幾間
講黎把撚

即刻買D杜蟲藥食

寄生蟲可以去邊到驗
唔敢食了

唔講得 之後仲要幫人賣廣告嫁

5/6 你當間間都有啦

無食三文魚好耐
而家食拖羅多

蔡躝表示成功討回公道

正宗三文魚生長在鹹淡水交界，鹹度不太可能讓寄生蟲生存，懷疑是後期處理時，受不潔水源污染

急凍之前定之後

幾日前咪講過囉

冇蟲我做咩要食魚生

急凍完死曬啦
大陸新鮮唔敢講

只要經過急凍處理就咩寄生蟲都死曬啦

正如好多食材都有細菌 煮熟就ok

lm

點解咁多問題都仲比賣

咁佢抽驗個啲就係聲稱急凍過嘅魚生
已流入市面，可以賣個種....

咁樣你可以話哥幾間鋪入貨有問題
而唔係三文魚有問題

正如你出街食飯食到生豬肉結果肚屙
你可以話間鋪有問題 而唔係豬肉有問題

咁我買完放冰櫃雪下佢有冇幫助？

聯合國食品法典委員會的《魚和漁業製品操作規範》指出，一般情況下，把供生吃的魚類在-20°C或以下冷凍七天；或在-35°C冷凍約20小時，可殺死魚內的寄生蟲。

正苦除了扮反港獨，什麼也不做。

佢話唔係三文魚問題仲驚
後期污染姐係全部魚生都有同樣問題

我去食燒饅魚飯/酒樓蒸條魚好過食d咩垃圾魚生

乜生都唔食了

哥你老母咩

好撚恐怖
但過一兩個星期就會冇人記得然後繼續食

屌做完又唔出名 啲人又係果間照買

仆街

其實有問題 又點撚止三文魚
如果咁講即係貨源全部有問題
如果係後期制作問題 咁撚搞即係乜野既刺身都會有蟲啦
樓上仲講咩好彩食開拖羅 無食三文魚好耐
屌無老母 你唔係以為劏三文魚同劏拖羅果把刀係兩把定會每切完一條魚洗一次呀化
係咁撚天真啦

日本食到嘅拖羅同係香港食到嘅 差好遠

日本飲既水同香港飲既水密度唔同口感都唔同添

係香港飲食業文化下
食玉子壽司都會有蟲

送多條毛比你

好彩乜生野都唔食
但我覺得其他熟既壽司都有
就算冇蟲都好多菌

又回帶

政府係咪on99 又唔撚講邊間 講嚟托柒

爭鮮搞大胃王比賽

有蟲蟲 蟲蟲飛

真係要小心食用。。。

政咩府 ?

東周 ?

十足十 content farm 啲內容 咁款

到底樣本2即係邊間

好撚驚
食腐皮算

連鎖壽司店，唔係好多咋喎

屌 成日食三文魚

食魚生就咪食街邊啲散賣壽司鋪 去食貴啲既 一定無事

蟲，多蛋白質

元氣 唔知有冇中招

玉子都有蟲，你以為腐皮無？

正宗的日本鋪子

患者會感到易累，小便帶黃，經常腹瀉及發燒

me

蔡生表示 old news is so

係香港 魚生只食元氣
你又唔撚講個間壽司店係咩
點預防呀

又係照食

一向都叫人少食啦，日本人最鍾意既都唔係三文魚，試過當地市場睇魚生時，都大大條深海蟲響包裝入邊

蔡瀾

食安中心做緊咩？

但點解釋咁多日 日日食都無事

Check到全部都有仲唔封舖？

晚晚收工都一盒爭鮮

三歲食到依家

吊你隨機都9成有蟲，咁個個基本有食過都有蟲喇，pk了

你係咪講緊蘇俊賢果條on9仔

其實有做急凍處理既魚生有蟲都應該無乜問題，因為應該已經死晒

知唔知元氣依家用d貨同爭鮮

又唔講邊間
食撚死人咩

你真係9 up當秘笈

未做過就唔好是但up啦

前日睇完新聞，琴日就食左藥了

有無人去日本驗過壽司大啲魚生

快啲公佈邊間呀

文章有疑似 壽司店同外賣壽司店 致於係咪同抽驗同一間 就唔知啦

弱智小陣啦

用虹鱒魚扮三文魚其實有冇犯商品說明條例？

三文魚樣本6係爭_
樣本5就好大機係元_
樣本2/4 就 _田同A__N

點清潔魚生先無寄生虫？

下你仲唸住食……

其實佢冇講搵到既蟲係生定死
就算凍死左條蟲佢條屍都仲起度, 但食落去會唔會影響你身體又另一回事
哩D check完又唔敢公佈名既 係咪話俾人追究佢既結果只係斷章名義?

驗血驗屎驗唔驗到有無中招

就係想分清楚2同4屋企樓下得aeo_冇一_呀

寄生蟲減肥大法

簡單答案: 唔好食三文魚

唔係全部三文魚都係挪威黎架咩？

屌你咪一樣咁撚on9，
做撚過有偉論你咪講囉
扮撚到咁撚大袋又乜撚都講唔出，
你回句屌你老母仲有意思啦

其實你食野落胃已經有胃酸殺菌同寄生蟲
之後身體有免疫力殺其他外來入侵既細菌病毒寄生蟲
所以如果身體要有寄生蟲寄生，一定係要有大量寄生蟲同時入侵，繁殖速度要好快

所以驗屎已經係一個好準確既方法驗寄生蟲，因為佢寄居得一定好多蟲卵，多到足夠化驗得到

話屌你咁樣害人
你不如自己搵醫學報告睇吓寄生蟲感染原理先啦

呃咩 爭鮮難食咗多
你呃我唔到既

得閒食下杜蟲藥得唔得？

-35度都要急凍20小時，其實平時日本直送或者喺日本食果啲魚生果啲有冇

應該得田細菌病毒有infection dose,蟲係蟲卵狀態應該唔怕胃酸,去到小腸先孵化,所以有應該一粒卵都會中招
同埋今次驗到既蟲係咪已經inactive左都唔知,因為只係用mic睇

用下你個西腦啦咩都要人講

切撚完三文魚咁撚多三文魚油點切落條拖羅到呀

你有無見過條拖羅個面到好撚多三文魚油先

唔通一齊切跟住洗番走啲油咩 咁我不如洗把刀

雖然我做緊 但未做過都唔會講得出咁on9既野啦

間間一樣？
我夠做過啦 屌那星
你以為個個師傅都洗手洗刀？
用臭毛巾拖一拖都大撚把啦

可能係PI_GO/AP_TA呢

d測試成日唔講邊間 咩牌子
有能用

寄生蟲：正宗的三文魚不會吃蔡瀾

金太郎啲呀姐都唔會咁做 想知邊一間請啲

弱智既黎做又未出事既

你班仆街連登仔，由舊登笑到我而家，生蟲啦你地

轉食吞魚好過

你世界真細小小小

我發覺自從兩星期前食完三文魚之後
最近呢幾日柯既屎好似少咗咁
係咪我食既野比蟲食咗

9up up唔出？

食魚生就係想食蟲

成班on99

好似無人講緊水洗可以殺蟲

係講緊處理個時有無污染到其他魚

The strongest evidence for an association between hypochlorhydria and parasitic infections is for giardiasis and strongyloidiasis.

Gastric Juice: A Barrier Against Infectious Diseases

有啲蟲係無咁怕胃酸
但胃酸都可以影響到部分寄生蟲既入侵

Trichinellosis is caused by infection with the parasite Trichinella. The severity of disease is related to the infectious dose and host characteristics, such as age of the patient or immunological priming as a result of previous Trichinella infection.

都有提到infectious dose

屌那馬黃大仙果間我成日食
一星期大約食3次

九龍塘 商場 超市
得一間姐

寄生獸醫鈴音

食家蔡瀾講過「三文魚有很多寄生蟲。」不時引發網友熱烈討論，在坊間認為來自挪威等深海養殖三文魚仍可生食之際。最近，大陸有水產行業團體發布《生食三文魚》的新標準，將於淡水養殖的虹鱒，歸類為可生食三文魚

本身有蟲,又放係室溫養菌
咪又係食唔死人
講番新聞,既然有問題
反而應該追番源頭邊間出批貨先係,政府唔做間鋪咪繼續口交話確保食材冇問題

阻止唔到我繼續食蟲

-20°C或以下冷凍七天；或在-35°C冷凍約20小時

新聞都講咪食魚生啦！

肝蟲會唔會痾出黎

癡線 咁撚多

東周刊既內容有幾新聞

篇野點化驗又唔知, 化驗樣本係邊間鋪買又唔講。

個化驗員連舊肉到底係三文魚定虹鱒魚都唔知。只係話有理由懷疑係虹鱒魚

唔係質疑佢化驗結果。但做新聞做到咁求其分明嘩眾取寵

仲有鯇魚驗黎都on9。鯇魚本來就唔可以做魚生。驗黎純粹串肥姐

你果間

算撚數
劏魚講到好似得你做到 好撚自豪有權威咁
見識小就獻醜不如藏拙

bin佢c

寄生蟲唔一定係腸胃
任何地方都有機會患寄生蟲
可以寄生在你大腦，眼睛，肝臟，腎臟等
仲有好多微生物本身都係寄生蟲